\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{fullpage}

\usepackage{enumitem}
\setlist[itemize,1]{label=--,itemsep=0pt}

\title{Compte rendu semaine du 12/09 au 16/09 2016}
\date{}
\author{Timothée \textsc{Pecatte}}

\begin{document}

\maketitle

Cette semaine de réparation de la machine a été réalisée dans le cadre de l'Allocation Complémentaire à la Diffusion que j'ai obtenue pour l'année 2016-2017.
Le projet étant d'abord de remettre en marche la machine pour pouvoir ensuite exposer et expliquer son fonctionnement, et proposer des activités annexes associées toujours dans un but de vulgarisation.

Pour cette semaine, Kevin \textsc{Perrot} était venu me prêter main forte en temps que membre du projet RubENS.

\section{Travail effectué}

\subsection{Lundi}
\begin{itemize}
	\item Mise à plat de la V2 à la MMI. Rien ne se passe quand on active le levier principal...

	\item Rassemblement des différentes parties lego liées au projet : la V3 à l'abandon à la MMI, un ruban dans le bureau d'Eddie, plusieurs pièces dans la H51 et dans le bureau de Yannick.
	
	\item Réparage du moteur : les pistons n'étaient pas synchronisés correctement (décalage de 1/3 entre chaque piston).

	\item Inspection de l'état de la machine : les boites à musique tournent, mais il n'y a plus de picot dessus donc pas d'ordonnancement. Le mécanisme qui active/désactive la transition est cassé, mais la transition s'effectue si on l'active à la main. Le reste a l'air de fonctionner. La table de transition n'est pas programmée.

	\item Visite de Yannick qui nous aide à comprendre comment fonctionne certaines parties de la machine, et qui nous explique quelles sont les faiblesses de la machine et nous donne des pistes sur comment l'améliorer.
	
	
\end{itemize}


\subsection{Mardi}
\begin{itemize}
	\item Changement des moteurs : nous avons récupérés les moteurs de la V3 qui semblaient plus efficaces et les avons branchés à la place de l'original. Nous avons dédié un moteur pour les boites à musique et un moteur pour la lecture/transition.
	
	\item Classification des tuyaux : nous avons rajouté du scotch de couleur (type scotch d'électronicien) sur certains tuyaux afin de pouvoir plus facilement comprendre le branchement général de la machine.
	
	\item Ordonnancement : nous avons commencé à tester plusieurs ordonnancements pour essayer d'en trouver un qui fonctionne.
\end{itemize}


\subsection{Mercredi}
\begin{itemize}
	\item Consolidation des boites à musique : la série d'engrenage latérale avait tendance à sauter lorsque que trop de couple était appliqué, nous avons donc renforcé et sécurisé les engrenages. L'ensemble des boites à musique reposait sur des système de pilotis assez instable, ce qui créait un jeu latéral embêtant lorsque trop de couple et l'ensemble se décrochait de temps en temps lorsque le plan est incliné...
	Nous avons rajouté plusieurs équerres lego qui éliminent presque complètement le jeu et qui retiennent l'ensemble sur la planche.
		
	\item Explication du fonctionnement de la machine à des animateurs MMI.

	\item Remplacement du XOR : le XOR avait le problème récurrent du système piston/levier, donc fabrication d'un nouveau XOR plus compact et plus résistant avec les mêmes branchements.
\end{itemize}


\subsection{Jeudi}
\begin{itemize}
	\item Remplacement de l'état : l'état avait lui aussi le problème récurrent du système piston/levier, donc là aussi fabrication d'un nouvel état plus résistant tout en conservant les branchements.

	\item Étiquetage de la machine : cf photos.
		Nous avons étiqueté les colonnes de la table de transition en fonction de quelle barre se baisse dans tel couple (état, lecture).
		Nous avons aussi étiqueté les leviers des V selon ce qu'ils contrôlent.
		Nous avons décidé de nommer les deux états de la machine A et B, et nous avons fixé la nomenclature avec des étiquettes au niveau du piston de l'état.
		Nous avons aussi fixé la nomenclature 0/1 avec des étiquettes directement sur le ruban (sur une partie non utilisée).
		Nous avons rajouté des étiquettes sur la boites à musique afin de déterminer quel interrupteur active/désactive quelle partie de la machine.
	
	\item Lecture/Écriture sur le même ruban : nous avons décidé de récupérer le système d'écriture du deuxième ruban et de le brancher sur le premier pour que la machine puisse lire et écrire sur le même ruban à défaut d'utiliser les deux. Nous pensons que cela permet un comportement plus intéressant.
	
	\item Programmation : nous avons décidé de programmer une machine qui compte en binaire sur son ruban.
		L’intérêt de ce programme est qu'il ne nécessite que deux états et un ruban.
		Le descriptif de la table de transition peut être trouvé dans les notes.

	\item Résolution d'un bug de mis à jour de l'état : la mise à jour de l'état ne doit pas s'effectuer pendant la transition, donc l'alimentation est indépendante de la lecture et est reliée aux griffes de déplacements. Cependant, la mise à jour de l'état se faisait quand les griffes étaient levées (position neutre) plutôt que quand les griffes étaient baissées.
		Nous avons donc inversé le comportement afin que la mise à jour se passe bien avec l'ordonnancement réalisé.

	\item Amélioration de la lecture : l'ancien de système de lecture reposait sur la torsion d'une barre reliant les tiges de lecture aux interrupteurs qui géraient la lecture. La tige était trop longue et ne propageait pas assez la rotation, ce qui n'activait/désactivait pas l'interrupteur comme il le fallait de temps en temps...
		Le nouveau système de lecture est monté plus près des pistons qui montent/baissent les tiges de lecture, les interrupteurs sont maintenant directement actionné par les tiges.
		
\end{itemize}


\subsection{Vendredi}
\begin{itemize}
	\item Réparation du moteur de lecture : les pistons n'étaient pas synchronisés correctement donc le moteur sautait par moment. Conséquences : le moteur tourne environ 3 fois plus vite qu'avant, mais du coup les roues tournent trop vite et lèvent la barre donc pas la transition ne s'effectue pas.
		
	\item Changement du ratio : le ratio 1/2 arrive à faire tourner les barres, le ratio 2/3 non.
		Malheureusement, le ratio 1/2 est très lent et certains leviers des V n'ont pas le temps de se mettre à jour pendant la phase de lecture...
	
	\item \textbf{Réparation du 19/09} : il s'avère que le problème rencontré avec les barres qui se lèvent était lié au sens de rotation et non à la vitesse de rotation. Une fois que la rotation a été corrigée, le ratio 5/2 fonctionne très bien et permet de faire tourner les leviers des V dans le temps imparti pour la lecture.
		La machine fonctionne donc parfaitement !
\end{itemize}



\section{Perspectives}
Quelques améliorations envisageables :
\begin{itemize}
	\item Changer les durites pour en mettre des colorées afin de pouvoir plus facilement suivre les tuyaux.
		Au passage, refaire le cablage pour que ça soit un peu plus présentable et moins fragile.
	\item Cabler le deuxième ruban au lieu du premier pour qu'on puisse plus facilement suivre le fonctionnement de la machine.
	\item Changer la boite de présentation de la machine afin de pouvoir effectuer des opérations de maintenance plus facilement.
	\item Changer la plaque de la machine pour une plus légère et un peu plus grande pour pouvoir organiser les durites sur le côté ?
	\item Cabler le deuxième ruban ?
	\item Rajouter des états ?
\end{itemize}
\end{document}